一個可能好多香港人都唔識既冷知識啱啱比我發現左

有無留意到
全世界有咁多種語言
唯獨係我地用中文字既地區
先會出現廣東話 普通話 客家話 台山話 閔南話 上海話 四川話
但從來無人會叫其他語言做乜話
例如無人會講日話 韓話 英話 法話 德話 意話 越話 泰話 俄話
我諗左好耐 終於發現原

巧叻叻

會叫 粵語

啲冷知識掂完習總隻手變曬熱知識

正

西班牙話 葡萄牙話

我諗左好耐 終於發現原來係同長短稱有關 如果就咁叫俄話好怪 但改返做俄羅斯話即刻無問題
同樣情況 西班牙話都係一樣 無人會叫西話 但西班牙就通順了

頭先唔知做乜出少左成段

請推po

【核彈】呢個方法可以防水炮車【行動po求推】

或者係因為以上咁多類中字話嘅文字都係漢字，係共通甚至唯一嘅。而分別佢哋嘅其一特點就係發音系統，「話」代表說話，係語言嘅體現，「語（言）」則代表包含文字、發音或其他語言體現嘅完整系統。所以我哋會稱呼客家人講野嘅模式做客家話，而外國語言因為一般我哋對佢嘅稱呼裡面冇細分，所以直接叫xx語而唔係xx話/xx字。我哋平時會「學日本語」而日本人講嘅係「日本話」。但係其實「學日文」同「講日文」都可以聽得明，可能因為普羅大眾講慣咗，只係意思/定義上唔夠準確。

至於長短聲可能都有關係，可以再研究吓。

ps. 啱啱開始讀語言學，見解或較參差。

只不過係名稱唔同

。

小弟由細到大成日搏咀 唔駁就身痕 所以想借連登呢個平台去發表一D 講完出嚟 會激死屋企人的說話 亦歡迎一眾連登仔加入一齊搏 唔講咁多 即刻搏咀